[集思廣益]聯繫匯率收皮個殺傷力

小弟有興趣加入做文宣
但之前太懶，想利用自己學識再學野
講講自己背景，我係英國某大學經濟學碩士
畢業論文曾經討論香港聯繫匯率與及支那、美國經濟對本地物價同埋樓價影響
呢個興趣係我由一個由聯匯之夫祈連活(John Greenwood)主持嘅課堂得到啟發
LERS （即聯匯）對香港社會衍生出好多問題
唔止樓價、物價、人工同埋水貨客問題，我覺得仲係支那操控人民幣方便佢地搵外匯救經濟嘅地方,例如方便佢地美國同香港籌集資金上市同埋走資、洗黑錢
如果美國認為香港係操控貨幣，甚至搞到佢地唔可以行到LERS
行唔到LERS比起制裁中資大行個SWIFT殺傷力更大，咁樣支那難以換取美金
唔止令到佢地集資有困難，更會令佢地收購海外資產成本上升
突然想去台灣讀個Master重新Pick up番，但畢業多年，真係有心無力
唔知大家點睇個影響?
想學野

制裁Swift唔比唱美金同bam香港行LERS都有個問題，
就係要美國主動制裁

呢樣真，咁等同將香港排除出美元體系之外
又係另一個核彈
會連外資銀行都中伏
因為其中兩間發鈔銀行都係英資大行，而且有份幫手同HKMA散銀紙換錢

有心理準備6月9先見真章，對活動反而更加有益

認真post學野

巴打有無研究過香港關係法係咪行LERS係先決條件?

連登冇咁多人讀經濟啦應該
將你ge知識簡單地做個總結再交比文宣手足就得
最緊要係令中產藍絲想走資

呢個當時寫文冇點考慮到
都係畢左業，返到嚟對呢個topic念念不忘
加上支那資金近年對香港物價同經濟結構有所影響得出嘅諗法
覺得佢係利用呢樣工具去維穩，無論收購、炒樓、買賣股票etc etc...
同香港關係法嘅關係，真係想各位指教

點樣收聯匯皮?

港幣既匯率同利率好似都唔係完全自由浮動?應該難少少被人認為係操控貨幣
留名學野

好似爬過篇文
當初行LERS係因為香港仲係英殖行普通法，加上同美國關係好
如今關係冇左，仲駛俾面？可以當係貨幣操控經濟體
令佢地同美元掛勾呢樣野名不正言不順

多謝手足加入
我哋好需要高質素文宣
尤其是英文版本

甚至乎係通俗啲嘅版本🙏🏼

推

的確唔係
因為，佢係要跟隨聯儲局嘅政策行事
你睇97年金融風暴，泰、韓等國貨幣貶得好勁，唯獨香港冇事
但結果，香港復原得最慢，因為LERS限制左佢彈性
再近d，09年到舊年尾牛市，當時係咁QE
d錢流到香港，香港超低息，因為美國都低，不過兩者情況唔同
結果搞到香港物價、樓價不停創新高，因為錢冇價值
而d股你都知有幾垃圾，根本冇幾個值得入手
就證明左，個Monetary Policy係拱手俾左人
即經濟好，唔可以加息，經濟差，減唔到息
結果就亂晒龍,反而扭曲左經濟

其實好想將呢d研究成果同埋知識基礎下深造
本身可能有d自私，想再讀研究學位移民 (唔好屌，我老有嫩）
但如果，香港個LERS俾人廢左武功，我覺得反而係救左香港
對香港絕對唔係壞事

我冇左以前做research功力
如果，可以搵到證據證明支那係利用LERS去海外收購同埋搵外匯
呢樣絕對係有有殺傷力

只有兩個持份者可以收聯匯皮
美國同支那自己

又係𠴱個三角形

我覺得支那唔想佢收
一冇左，成個資金鏈就斷
美國可這能最大

冇錯，我又唔記得左個名詞
幫手提下我
大概係，有三種情況
頂多只可以同時有兩樣
亦可以只有一樣

impossible trinity

唔緊要
唔一定要你research晒全部
你開咗個火頭
可以嘗試將你搵到嘅嘢/論述交去比金融界KOL
甚至自己開返個fan page
e.g 華爾街狠人 etc

加油！
絕對支持你

美國將會用呢樣野黎做打擊工具
岩岩pompeo話已經向國會提交報告，證明香港已經失去高度自治

留名學嘢

巴打有料
我只有AL econ
但以我所知 依家港共主要持有既美金(外匯基金)
係呢個情況下，只有用哂佢既美金，否則無可能打破匯聯。
就算美國唔比兌美金，港共本身既美金就已經夠驚人

p.s 認同如果能夠衝散聯匯，影響係極之大

呢排港元都強方7.75
脫勾短期應該係會升
到時就真係最後逃生門
因為一定會暴跌

聯匯其實係咪香港金管局既獨立操作黎? 佢有大量外匯儲備, set 死左7.75-7.85 呢個 range 就買/沽美元.

只要打唔爆佢個外匯儲備, 理論上應該冇其他外力可以令港元同美元脫鈎 (金管局自己故意棄守除外) ? 如果係咁既話, 照計美國應該係無從入手令港元同美元脫鈎.

係，我估計爆左支那會死攬個港匯
但一爆左，即係個Foreign Reserve唔夠玩啦
到時個港元匯率都冇晒信用

想補充下SWIFT制裁
好多人都唔知美國制裁個clause係點運作
睇咗咁耐連登係得巴打你講得出影響埋外資
我當係最辣嘅OFAC先啦 其實最根本條rule係唔俾美國人同美國機構同呢啲人做所有/部份生意 要舉報同凍結佢地在美資產
再跟住先係secondary sanctions
executive order 落咗 係要美國公民去守
而家咁嘅環境 一刀切去制裁大紅企
根本就係對美國人都好大鑊 冇呢啲知識 好容易犯咗 例如中小企收到被制裁中資銀行匯出嘅TT 就算係USD以外都出事
然後就係全世界企業都要避
我就覺得制裁四大內銀 斷SWIFT 一定會造成金融市場好大混亂 冇咩可能發生

至於LERS點斷要留名學下野

詳細操作係點樣?

其實係由HKMA指令（定授權？）三間發鈔銀行去控制個匯率
你見佢有銀行體系結餘，正正係利用呢d錢去操作
不過當年Soros搏盡九牛二虎之力都打唔死LERS，證明當年香港班財金官員幾有食力
而家？唔會係商業狙擊，好有可能係國家級

thz

斬swift係大絕黎
唔會第一步就用
其實如果美國出手斬斷lers都係尾二大絕
真係唔好信kyle吹到咁快會用

咁我應該俾返當年Dissertation hard copy佢睇
但係當時諗法仲好嫩
冇而家諗咁多

但我覺得呢樣比斬SWIFT高明得多
亦唔會招來其他金融機構或者國家話柄

當年量子基金總資產得 6bn
而當年香港 GDP 有 160bn
要花15bn 救市

照你咁講如果多啲人噤錢走或者轉錢走, 銀行結餘減少, 應該就會削弱倒 back up 聯匯制度既彈藥

不過一般散戶就算幾齊心, 都好難動搖到咁大筆儲備, 無大戶配合唔掂

搞lers既好處係，呢樣係理論上係雙邊關係合作黎
雖然會影響到美國在港資產，但對世界個美金體系唔會咁大影響
斬swift就真係熱戰前一步／熱戰緊既棋黎
唔講其他國家既反應，對美金體系本身個信用都好大傷害

聯匯係香港關係法賜予架

所以當年咁搞真係勞民傷財
亦都對香港經濟係一大干預
後面HIBOR高到飛起，夾到好多供樓撚

可唔可以講下聯繫匯率點樣導致到樓價咁高
留名學嘢

另外睇返歷史 當年係因為中共要收香港 啲人驚開始走 或者狂搶物資
為咗維穩先定個聯繫匯率出嚟

多謝補充！如果咁搞法
我呢個assumption係成立嘅
正皮先

因為資金出入，匯率息口都調節唔到
個影響自然反映左喺物價同樓價度
因為炒港元冇意思，都掛左勾
一係股一係樓架啦

其實唔會係一招大絕
因為直接開戰 仲易過咁樣攪制裁
你係美國人 賣咗啲貨俾中國人
而家制裁中資銀行 簽EO嗰身就生效生效 第二日買家用嗰間銀行匯嚟嘅任何錢 一進入美國金融體系 筆錢就要即時凍結
你係美國公司收唔到錢可以點？死得

直接開咗戰咁易講啦 哦你通敵 拉得
所以基本上冇可能
除非佢搵啲小事嚟禁止美國人同中國企業做

不過美國連香港自治能力都信唔過
仲敢俾佢行LERS?
呢樣絕對係春袋！
所以先至話，斬支那SWIFT係最後冇計先至用得嘅手段

但如果佢用呢條黎做禁止交易，咁即係唔會完整中斷啦
可以只會揀某幾個entities 黎做
好似對伊朗定邊個都玩過呢招？

留名

正解
但之前曾經傳過支那食夾棍偷雞用左呢筆Reserve
而家非常時期，正正考驗佢呢筆數係咪仲喺度

我assume 關係法係香港嘅everything
呢個hypothesis 會唔會highly exaggerated ?

唔宣佈成敵對國情況下 , 取消香港聯匯睇怕最少要一年

量子基金 6bn 以下既規模 香港要用 15bn 先頂得住
香港而家外匯儲備 400bn 左右 當中有350bn 來自發債

push

聯匯一開始只係過渡期安定人心嘅短期措施
根本一早要斬啦
學新加坡咁咪得囉

唔明頭兩句 冇讀過econ可唔可以講得詳細啲

將一間銀行列入OFAC最辣嘅SDN list，美國人係同佢有1仙來往都唔可以，用咩貨幣都唔得，sanctions唔計金額，當然越多錢越高刑罰
但唔入SDN就唔叫做斷SWIFT啦 完全冇secondary sanctions效果

另一方面，中止LERS嘅影響唔會有即時斷資金鏈嘅威力

我覺得支那絕對有利用呢樣野做任何操作
美國大可以由呢度入手，切斷支那經濟來源
如果你有所見解，請多多指教

lm學野！

錢要增值，擺耐左唔值
銀行收息、炒匯率都唔得
咁香港個環境，股同樓就最有升值潛力

我想用平民見解去解讀同foresee, assume, predict, guess

你岩
斷SWIFT個目的應該係斷金流
btw 岩岩發現你個名

冇經濟學基礎，想學嘢，先推

咁我講d野偏向學術左, sor
只係覺得，除左用d肉酸嘅方式搞支那
整死LERS會更高明啫
當然，呢樣對香港人損失最大

學到野

咁起碼有時間走

97金融風暴
國際炒家向銀行借錢
然後沽哂啲港紙兌美金
然後再賣空港股期貨
再拋現貨
好似係

藍絲一定最想走
因為佢地只係騎牆派

美國以一國名義主動沽空另一個地區貨幣 應該從未發生過?

fucking true
LERS就好似廢老咁樣，阻住香港前進

唔俾升值呢件事真係好撚痴線
硬食貴Big Mac

係，而家香港點解物價咁高人工咁低呢個LERS絕對係最大責任

到時宇宙大爆炸

聯匯之夫
父先啱

用imac成日打錯字

不過當時好多炒家整死呢類LERS
例如墨西哥Peso

lm

但呢期混亂同恐慌之中 加埋中國經濟唔掂 世界都無限QE 斷LERS會導致惡性通漲定通縮?

呢個制裁比起禁止同佢地做生意更加毒
因為連自身投資海外都唔得

如果港元自由浮動
我估會成為中美兩國資產角力嘅地方
當然呢個係平安時期，而家咁動蕩好難講

照計貨幣供應量大增 應該漲?

你試下係標題同人講要取消LERS
即刻畀人屌5毛

樓上有人答左
短期會夾上去
但經濟差，d人會班錢返去
就會見真章

所以要話俾人知LERS呢樣野係支那用嚟維穩工具
有錯咩?

往死裏印

唔應該咁講
應該用另一個角度去表達
因為LERS既存在，令我地人工低左，日常開銷大左
咁樣會唔會易入口啲

冇錯
將呢樣野spin去香港人買唔起樓
相信會有唔少共鳴

唔好意思 經濟嘢唔係好識...
香港聯繫匯率個機制唔係金管局同幾間發鈔銀行之間調節咩？想問吓美國可以點樣單方面收聯匯皮？

只要唔承認佢就已經有一定影響
如同樓上所講本身呢樣係建基於香港關係法
冇信任，你估港資會好過?

Push

LM

傻啦，樓主黃還黃，學術/結構d野冇得呃人。

聯繫匯率基本上係金管局單方面話事，港幣係100%美金backup，美國點做都唔會影響到，除非金管局有偷偷地俾支那拎左d外匯走。

有錯請指教

補充一句，其他地方既聯繫匯率會崩壞，係因為佢地唔係100% backup, 所以唔適用於香港。

美國好叻玩貨幣政策，亦可以靠貨品製造即時通脹通縮，而且只要用美元交易，就有可能經貨幣價值輸出通脹

留名學野

學生留名

想問下如果swift制裁既話
離岸d錢係咪翻唔到來？

咁我想問
如果美國唔承認聯繫匯率
再加上對香港施加制裁，你覺得個匯率可撐到幾耐?

冇錯，用美元結算無形中係俾美國呢個bug brother睇住

所以而家真係考驗呢筆錢係咪真實存在

如果無左香港關係法，大把人會走資換美金，到時就人踩人啲錢好快用哂，又要比人換錢，又要keep住用美金穩定匯率

理論上係完全唔經中資就入得 Citibank N.A. to Citibank HK咁
不過情況差到呢一日發生 就一定有反制指施 例如外匯管制
所以cash is king

頭先同老母傾，要換晒d錢做美金
去開離岸戶口

離岸戶口理論上係安全
但除非將來個人走到出去
否則都有資金無法回流嘅可能
要有部份係cash/其他資產啦

我想知邊度有得開台灣銀行戶口，要考慮移去台灣

香港有台資銀行 唔知得唔得

經濟盲
係唔係支那夾硬質低個港幣個匯率方便支那出口賺外匯?
支那勾港幣
港幣掛美金

又唔係，而係當時歐美QE, 拉低美匯令人仔水漲船高

btw 樓主
之前同你講 美國一出手就會全力
依家第一步已經行左
完全無留力

我諗如果唔係一堆大戶加國家級力量去沽港元呢，聯繫匯率應該唔會點郁動。就算政府點洗錢都好，HKMA筆reserve都好龐大。同埋匯豐幾年前做terror financing全世界都以為佢會俾人sanction但係最尾都係罰錢了事，所以我唔覺得美國今次會sanction堆銀行。反而搞到班俾人制裁緊嘅中資公司上唔到市會更加實際

但呢樣野一直存在，就會俾支那一個逃生門
可以話LERS係支那春袋中嘅春袋

脫左勾短時間內
應該港共仲有實力保持相若匯率

不過香港人咁撚醒
應該好快就隊冧港幣

係，first blood

巴打有冇詳細版易明D
唔係讀經濟有好多concept都唔明

想同美國玩brinkmanship，真係未知死字點寫

可惜斷唔到尾
呢個LERS真係香港人嘅惡夢

可以去YouTube睇crash course啲macroeconomics intro或者去khan academy睇更深入啲theories

要做爆LERS就要睇堆PE同ibanks會唔會跟美國隊沽港元靠平民真係難過登天

呢樣野其實都討論左好耐
某一年個big Mac指數定乜野，好似已經有人提出過如果自由浮動既話會低好多

好彩連登仔兌定哂美金

咁又係，當年soros班友太單薄
俾pk tsang打走左

Source?
美國授權香港政府可以咁做?

fixed exchange rate從來都只係為政府同商家佬提供一個穩定嘅營商環境，基本上香港好似係唯一一個developed economy仲用緊fixed exchange rate

岩岩開左個po 借推
<分秒必爭>係依個時候香港人要重申訴求！唔好係依場角力入面失聲

所以完全on9
Monkepore 都精過佢

可以上twitter 同pompeo 講下

搵間細銀行試下槍先

即刻縮都似

唔係好明成個貨幣運作
以我理解你要沽空港就要借
咁邊度有咁多港元? 想借就係問香港銀行
你想追擊港元同時香港政府都會出手
將隔夜利率升到不合邏輯令炒手成本提高
97就話300厘， 呢次有經驗3000厘都可以
唔係好識望解答

留名幫推
想知攬炒後嘅結果

反而想知內閣邊個係economist

可唔可以用is lm bp model解釋聯繫滙率收皮影響？

聯繫匯率係透過外匯市場去操作，最簡單咁去理解就係如果有堆大戶一次過放晒手頭上嘅hkd嘅話咁 hkd就會因為supply多咗而貶值，呢個時候hkma就會出手用外匯儲備去買多餘嘅港幣去maintain而家呢個exchange rate，所以要打爆fixed exchange rate就要打爆hkma個1萬億外匯儲備，所以話大戶唔做嘢就冇乜可能可以成功

咁大戶有冇一萬億港元係手?
咁冇係咪要借? 要借又去返我講個樣野

當年末有聯繫滙率，港幣崩盤，傳超市唔收港紙收美金，不過全部野掃清晒無野賣

燒山話要美國同意先可以同美元掛鉤

除非美國再加大制裁 係香港銀行只準買美元沽港元 唔可以掉轉 同講明一定限期後完全停止
銀行唔配合就全球制裁間銀行
即時會引發大規模走資 聯匯會係幾個月內玩完

留名，遲d答你，好攰

就係想咁
唔廢左佢，支那仲會用到香港
廢個關係法如同虛設

一間CK hutchison都有成千億cash係手啦，我估堆PE ibanks手頭上都有唔少港幣嘅，只不過係佢哋有冇需要去做爆港幣啫，要借嗰一刻就即係做唔爆啦

因為香港冇資金管制 所以bp係水平線 聯繫匯率收皮 M/P↓ LM線左移 Y↓ 咁啱唔啱？

如果美國出得呢招
中國一樣可以反制你資金進出香港
咁到時就係真攬炒

嗯....
有千億固定資產唔奇
有千億流動cash我有保留

大專JJ留名學嘢

取消理論上影響唔大
最多拋一輪
但金融風暴會唔會比人夾爆就好難講

最緊要係香港係人仔離岸結算中心
美金或其他外幣係香港轉港紙再轉人仔
如果香港個價浮得勁
咁人仔就

0001份FY19 balance sheet 條cash line自己睇藍籌都咁嘅cash flow你諗下堆大行cash flow會勁成點

經濟拎u嘅想簡單問一句
港幣會唔會變廢紙
老母有7,8球
係咪應該聽日即刻叫佢開個離岸戶口穩陣？
佢哋啲廢老又唔撚睇新聞成日以為穩閪陣
如果筆錢冇晒我諗佢哋一定跳樓
奈何我啲金融知識又冇乜

志同道合呀！認真

機會好微但係唔係無，開個戶口點都無蝕嘅係要食手續費同匯率，但係先匯走一大部分再做定期都應該賺得返個差價兼當係買個保險咁囉

連登係臥虎藏龍之地
John Greenwood 高足喺度現身幫手
對可唔可以用操控貨幣黎搵美國攪鳩 LERS 方面有點疑問
想請教一下

因為 currency board 本身就係放棄本身貨幣政策，釘死一隻/一籃子貨幣
(可容許 narrow band)
而 US Treasury 對 currency manipulator 的指控就係
用公開市場操作 或者 貨幣政策 去影響個 exchange rate for unfair competitive advantage

maintain a fixed exchange rate 本身唔足以話佢係操控貨幣
要有埋後者先得
而美國對香港 trade 有順差
咁對美國黎講又無乜壞，無 incentive 來攪 LERS 咁樣 ......?

其他 SWIFT 果啲唔熟，聽大家講學野

如果成真，
唔係超市，其他店舖都會有人搶購
銀行大排長龍，個個換美金

未計m0變小嘅影響

問題一： 聯繫匯率係因為金管局有足夠外匯backup，政府神早買左好多美金同外幣，咁關美國咩事？

問題二：外匯儲備有4千幾億美金，我哋要做到幾多成先有影響？

手足，真心需要你幫手，我一直搵緊既人就係你

認真，有冇興趣合作

呢篇或者答到你兩個問題

美擬制裁中資銀行 香港金融嚴峻挑戰

中美就港區國安法開火，美國制裁中國事在必行，香港在暴風中心難逃一劫。美國國會兩黨議員準備推出《香港自治法》，其中最令人關注的，是建議制裁中國的主要銀行。若制裁是禁止相關銀行使用環球銀行金融電信協會（SWIFT）信息系統，香港金融系統分分鐘瀕於崩潰，可說是天下大亂。

在港區國安法通過之際，美國國會跨黨派參議員推出制裁法案後，稱他們的法案將鎖定破壞香港自治狀態的中共官員，以及與其有業務往來的銀行等目標，施加制裁。

倘禁用SWIFT 衝擊港金融系統

美國民主黨參議員范•荷倫和共和黨參議員圖米表示，他們所推出的《香港自治法》將進一步補充《香港人權與民主法案》中的制裁效力，將制裁範圍擴大，並將制裁措施與金融系統捆綁，增加懲罰的力度。

中美一直就港區國安法開炮，不少輿論以為，美國若停止香港特殊地位，美國同樣受重大損失，因此，美國的制裁都是虛張聲勢。但不少人忽略了一點，美國停止香港特殊地位只是其中一個選項，美國手中籌碼還有不少。白宮正部署對華打金融戰，美國會的提案對白宮鷹派來說是正中下懷。

美國國會議員明言，中國的銀行運作體系基本上仍受制美國金融和美元體系，因此，推出法案的議員認為，對大多數中國主要銀行施加制裁將起到強有力的威脅。這正是美國欲採取的「精準打擊」策略。

美國最簡單一招，就是禁止相關銀行使用SWIFT信息系統，目前，銀行與銀行的交易，都要經過SWIFT作交收，簡單講，甲買了一批貨要滙款給乙，要將錢由A銀行轉到B銀行就要經過SWIFT，因此，受制裁的中資銀行將無法與國外銀行交易，大量存款會被提走，繼而衝擊香港金融系統。

SWIFT信息系統表面是中立機構，但在美元強勢下，主要就是由美國主導，伊朗及俄羅斯都曾被禁而令金融系統及貨幣大受衝擊。香港作為世界金融中心，若出現這種情況，其後果令人不寒而慄。

此外，外資對冲基金多次沽空港元來打擊聯繫滙率，但屢屢損手而回，若美國落實制裁中資銀行，將造就了一個有利時機，令對冲基金再次衝擊港元。香港外滙儲備雄厚，或可頂得住，但資產市場將會掀起一場腥風血雨。從去年中美貿戰開打時，內地經濟界有主戰主和兩派，鷹派學者認為貿易戰裏，中國作為內需大國，承受力強於美國，貿易戰爭不足為懼。但在金融戰方面，幾乎所有學者都認為中方應極力避免，一旦金融戰開打，局勢將非中方所能控制。

目前看來，港區國安法事在必行，美國制裁也如箭在弦，香港本是金融市場「安全屋」，現在卻變為「熱戰地」，金融戰之慘烈並不比熱戰低，大家只好自求多福。

撰文 : 高青

欄名 : 國情知聞

其實都有, 只係我畢業太多年
怕越幫越忙, 好在我當年d Econ書同埋篇論文都仲喺度
要睇返先

我淨係crash course學econ，中學生水平。
我想有個專家可以教我，究竟要兌幾多先有效

究竟係咪我太樂觀

不過, 要搞呢方面文宣, 最好有可靠數據證明
唔係好易俾d藍絲專家(好似雷某人)挑死

我就係想搵數據證明，你識唔識 教我計

4千億喎

見到出面啲post又講到美國制裁係萬能
返嚟學術post呻下
其實得美國人同美國機構（主要係美資行）有責任舉報、凍結SDN人士同entity資產
就算歐資都唔需要
如果葉劉/中共高官一早將美國啲資產轉晒俾佢個女 佢個女又唔係SDN 其實完全無問題
甚至OFAC同BIS係會出license去允許同制裁人士/entity做某類型deal 華為仲生勾勾緊美國銀行有戶口
所以⋯⋯

所以而家只係第一步姐

美國停聯匯金管局唔夠美元既老低就會現形

你估呢種漏洞美國唔會知?

有無more details

數據呢, 唔係只係普通econ 數據
而係要支那資金出入香港嘅amount
呢堆多數係佢轉做美金個值

真相係香港要去到委內瑞拉咁先算開始攬炒
但委內瑞拉成個政府都入制裁名單 上面有牌都未死 下面平民唔生唔死
咁制裁係懲罰邊個？

美國會唔會俾香港變到委內瑞拉呢 唔知
所以分析下以後形勢如何自處

我都想問下聯繫匯率係唔係靠金管局既外匯儲備去買出買入去控制個匯率？ 咁而家取消左關係法之後會對聯繫匯率有咩影響？

如果聯匯收左皮, 香港就真係變魏國

美國比中共殺咗咁多人, 而家中共送上門, 美國一定大大力打到佢殘廢

講完同美元會掛鉤囉其實係咪一個偶然 發生係80年代 咁掛鉤之前都有一段好長嘅時間香港匯率都穩定 會唔會香港脫咗鈎之後就係返去未掛鉤前嘅穩定時期咁？

照咁睇脫鈎對香港有利 但係係咪真係可以做到斷咗中國大陸條水 同時對香港經濟撥亂反正？如果脫咗鈎都斷唔到中國大陸條水 咁會點？

短期內會對匯率造成好大嘅動盪 好多人做生意嘅利益會受損失 但長期嚟睇反而會對香港經濟有益

你要諗, 支那點解要操控匯率
就係方便自己利用同有美金掛勾嘅香港去賺外匯同埋上市Cap水
用黎平衡返自己經濟
LERS廢左, 就等同閹左支那

同埋光復左之後點樣迅速重建港元嘅信用？

如果國安法去沒收外資畀人發現
實斷swift

自由浮動喇, 仲要搞呢d野害人?
呢幾十年香港樓咁貴就係呢野樣害嘅

我真係好懷疑實際上香港嘅庫房包括外匯基金到底仲有幾多係香港 我覺得中國大陸一定有穿櫃桶

留名兼bookmark 此post 學野～

如果美國宣布香港係貨幣操控 咁係咪代表聯匯收檔？同埋有咩嘢方法可以將過一大筆錢凍結停用 一蚊都唔益中國大陸走資 但唔係真係洗晒？

原來香港低人工高物價唔係冇原因

唔講唔知原來香港嘅貨幣掛鉤反而害咗我哋生活

好似幾有趣 留個名學野先

若然美國宣布香港係貨幣操控國咁會點？

推

—————

Phoenixism

破而後立

'If not us, WHO?
If not now, WHEN?'

RIGHT THE WRONG, FREE HONG KONG

Push HARDER than yesterday
If you want a DIFFERENT TOMORROW

『寧投熊熊烈火，光盡而滅；
不伴寂寂朽木，默然同腐。

寧為耀目流星，迸發萬丈光芒；
不羨永恒星體，悠悠沉睡終古。』

同埋想問如果想做小額走資 買同美元一比一掛鉤嘅加密貨幣穩定幣 呢個做法好唔好？

同埋最近想叫屋企人走資 但佢鬼咁老定係都唔肯 我唔想屋企啲長輩又發生返好似40年代尾共產黨充公黃金咁樣 啲錢冇晒

而家制裁最少名義上都係因為中国侵蝕咗香港嘅獨立性
遲下應該會就住呢一點談判
林奠同支聯辦要掃走就梗架喇

有興趣加入我哋嗎？

最緊要有離岸戶口
將錢換晒美金
留返少少夠用就得

Off topic 一下

其實究竟國際會點定義 匯率操控國 依個字？

我突然間悟出一樣野
就係LERS失衡嘅時候, QE令熱錢流入
正正推高通脹, 令到人工增長唔夠物價黎
而老細因為成本上升會少請人同埋經常令員工嘅工作量上升
搞到成日加班, 從而拖低Productivity

相反, 就會推高失業率
d人去少洗錢、投資同埋外資走人
因為香港減人工難, 就會裁員
不過, 好處就係令Productivity 提升番
因為香港工資係好Sticky, 不過個水平仲停喺20幾年前
不過而家老麥一餐都貴成倍

就要靠文宣去多啲改革香港貨幣政策嘅好 因為短期內市民會失業一定好多人唔肯接受 但如果俾多啲市民知道只係鎮痛期 短暫嘅失業能夠換來全香港嘅重生 或許市民就會接受

匯率操控國
美國睇數據, 有自己標準, 例如佢地貿易順差、經常收支GDP佔比同埋單方面操控嘅時間同埋個數量
不過美國對香港有貿易順差, 單單呢樣野又有d難入佢嘅

高汁post lm

佢封剩外資銀行就得

有冇相關剪報？

花生 留名學野

呢篇大概答到你個問題
講講短期
BP肯定係平, 因為香港貨幣流通一向都好
我估會係首先升值, 因為會爆左個高位(7.75)
而家各國都有QE
應該會係咁, IS向右, 國際收支正數
然後出口就會唔掂
因為香港係玩轉口同出口主導
強港元會不利佢個output, 淨出口下跌, 再將佢條IS線返返左邊

下面d圖有講埋長遠, 我想消化下先再講
有錯請指

其實明居正提左中共進行大打，會進行戰時經濟配給，我認同等同鎖國。
到時資金失去流動，其實冇乜大影響，因為支國已經做好鎖國嘅準備

咁你天真咗少少
崑崙銀行之所以制裁到
係因為佢本身都有冇美資行corr bank
中資大把美企存款同corr bank 點樣一下切斷

首先我地死先

真
好想更多好似巴打做呢行可以講多少少
坦白講我唔相信會搞聯繫匯率, 遑論SWIFT

我見最近國企好多大動作去收購民企
就知道為呢樣野而準備
防止佢地破產搞到失業
換句話講貼錢養住班人

換言之，匯率操控國係一個經政上嘅考慮而非客觀描述？